# Observer

### Назначение 
Определяет зависимость типа «один ко многим» между объектами таким образом, что при изменении состояния одного объекта все зависящие от него оповещаются об этом и автоматически обновляются.
Другими словами: наблюдатель уведомляет все заинтересованные стороны о произошедшем событии или об изменении своего состояния.

### Когда использовать паттерн Наблюдатель?
* Когда система состоит из множества классов, объекты которых должны находиться в согласованных состояниях

* Когда общая схема взаимодействия объектов предполагает две стороны: одна рассылает сообщения и является главным, другая получает сообщения и реагирует на них. Отделение логики обеих сторон позволяет их рассматривать независимо и использовать отдельно друга от друга.

* Когда существует один объект, рассылающий сообщения, и множество подписчиков, которые получают сообщения. При этом точное число подписчиков заранее неизвестно и процессе работы программы может изменяться.
